# **Opgave 48 - (Gruppeopgave) Ubuntu CIS Benchmarks[¶](https://24f-its-syssec-ucl-pba-its-3db254c7a2dc5a246e5621c25301b2b971d3.gitlab.io/exercises/48_CIS_BenchMarks/#opgave-48-gruppeopgave-ubuntu-cis-benchmarks)**


## **Information[¶](https://24f-its-syssec-ucl-pba-its-3db254c7a2dc5a246e5621c25301b2b971d3.gitlab.io/exercises/48_CIS_BenchMarks/#information)**

Formålet med denne øvelse er at gruppen skal foretage en vurdering af et Ubuntu-systems overholdelse af udvalgte CIS Ubuntu benchmarks sikkerhedsanbefalinger.

**Bemærk:** Arbejdet, I skal udføre nu, svarer til at udføre en revision (audit) i forhold til CIS 18 compliance. Man bruger typisk automatiske værktøjer til dette, men værktøjer bruger ofte kommandoer. CIS-benchmarken er ret omfattende, så vælg benchmarks ud fra jeres niveau.


## **Instruktioner[¶](https://24f-its-syssec-ucl-pba-its-3db254c7a2dc5a246e5621c25301b2b971d3.gitlab.io/exercises/48_CIS_BenchMarks/#instruktioner)**



1. Download CIS Ubuntu Linux-benchmark-dokumentet fra It's learning (under ressourcer til dagens lektion).
2. Skim afsnittet "Overview", og læg mærke til, at alle handlinger skal udføres som root-brugeren (og ikke med sudo-bruger).
3. Udvælg en eller flere benchmarks at arbejde med.
4. Brug en af gruppens medlemmers Ubuntu-serverinstans til at gennemgå de udvalgte benchmarks fra CIS-benchmarken.
5. For hvert punkt i benchmarken skal I undersøge, om systemet overholder anbefalingerne (under punktet "audit").
6. Identificer eventuelle åbenlyse afvigelser fra anbefalingerne.
7. Identificer eventuelle foranstaltninger og implementer dem.

![App armor](billeder/ubuntucisbenchmarks/Picture1.png)

![alt text](billeder/ubuntucisbenchmarks/Picture2.png)

1.6.1.2 Ensure AppArmor is enabled in the bootloader
configuration (Automated)

![alt text](billeder/ubuntucisbenchmarks/Picture3.png)

![alt text](billeder/ubuntucisbenchmarks/Picture4.png)

![alt text](billeder/ubuntucisbenchmarks/Picture5.png)

![alt text](billeder/ubuntucisbenchmarks/Picture6.png)

![alt text](billeder/ubuntucisbenchmarks/Picture7.png)